\documentclass{llncs}
\bibliographystyle{splncs}
\renewcommand{\contentsname}{\'Indice general}
\renewcommand\refname{Bibliograf\'ia}
\renewcommand\abstractname{Resumen}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst, enumitem,amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}

% Titulo
\title{Selecci\'on de Componentes Discretos para un Filtro Activo Mediante
  \textit{Constraint Programming}} 
\author{Leandro Demarco Vedelago}
\institute{
            \email{leandrodemarco@gmail.com}\\
            Universidad Nacional de C\'ordoba, Fa.M.A.F
          }
\setcounter{tocdepth}{3}
\begin{document}
{\def\addcontentsline#1#2#3{}\maketitle
  \noindent
  \makebox[\linewidth]{\small 25 de Marzo de 2017}}
  
\begin{abstract}
  Esto es el resumen 
\end{abstract}
% Fin titulo

%Tabla de contenidos
\tableofcontents
\newpage
%Fin tabla de contenidos
  \section{\textbf{Motivaci\'on}}
    \label{sec:motivacion}
    El dise\~no electr\'onico actual incluye a los filtros activos en muchas aplicaciones,
    tales como acondicionamiento y manipulaci\'on de se\~nales en frecuencias de audio e
    intermedias (IF) as\'i como tareas de procesamiento digital de se\~nales. En
    contraposici\'on a los filtros digitales, los activos pueden obtener buena performance
    con demandas de potencia significativamente menores.
    
    Las alternativas de implementaci\'on de filtros activos presentan muchas opciones.
    Entre \'estas, las implementaciones RC (resistencia/capacitor), construidas a partir de
    amplificadores operacionales, resistencias y capacitores son una de las m\'as utilizadas
    por los ingenieros.\cite{corr}
    
  \section{\textbf{Fundamentos electr\'onicos}}
    \label{sec:fundelect}
    
  \section{\textbf{Fundamentos de \textit{Constraint Programming}}}
    \label{sec:fundprog}
    Intuitivamente, los problemas de satisfacci\'on de restricciones pueden definirse como \textit{encontrar
    una soluci\'on que satisface determinadas restricciones o pro\-pie\-da\-des}.
    Por ejemplo, el planeamiento y control del tr\'afico a\'ereo en un aeropuerto, el empacar cajas dentro de un
    espacio dado o el confeccionamiento de una agenda de clases. 
    Todos estos problemas suelen ser \textit{NP}-Complejos.
    
    \subsection{Noci\'on de una restricci\'on}
      Una restricci\'on puede pensarse como una relaci\'on l\'ogica entre un conjunto de valores, en principio,
      desconocidos, tambi\'en llamados \textit{variables}. De esta forma, una restricci\'on restringe el conjunto
      de valores que pueden asignarse simultaneamente a sus variables.
      
      Una posibilidad para definirla consiste en enumerar todo el conjunto de tuplas que pertenece a la relaci\'on o,
      dualmente, especificar aquellos que \textbf{no} pertenecen a ella.
      
      Existen diferentes tipos de restricciones, de acuerdo a los valores que pueden asignarse a las variables. As\'i,
      tenemos restricciones num\'ericas, booleanas, sobre conjuntos, etc. Una restricci\'on num\'erica puede ser entonces
      una igualdad ($=$) o bien una desigualdad ($\neq, \geq, \leq, <, >$) entre dos expresiones aritm\'eticas.
      
      Similarmente, las restricciones sobre conjuntos expresan relaciones entre variables cuyo rango son conjuntos y pueden
      incluir relaciones de igualdad ($=$), desigualdad ($\neq$), inclusi\'on ($\subset, \subseteq$) o pertenencia ($\in$).
      
    \subsection{Definici\'on de un problema de satisfacci\'on de restricciones}
      Podemos dar una definici\'on formal de un \textbf{CSP} (por las siglas en ingl\'es de \textit{Constraint
      Satisfaction Problem}) como sigue:
      
      Un CSP es una 3-upla (\textit{X}, \textit{D}, \textit{C}) tal que:
      \begin{itemize}
        \item \textit{X} es un conjunto finito de variables que corresponde a las inc\'ognitas del problema.
        \item \textit{D} es una funci\'on que asocia un dominio \textit{D}($x_i$) con cada variable $x_i \in \textit{X}$, es
        decir \textit{D}($x_i$) es el conjunto de valores que la variable $x_i$ puede tomar.
        \item \textit{C} es un conjunto finito de restricciones y cada restricci\'on $c_j \in C$ es una relaci\'on entre
        algunas variables de \textit{X}; este conjunto se denota como $var(c_j).$
      \end{itemize}
      
    
  \section{\textbf{Trabajo previo}}
    \label{sec:previouswork}
    El presente trabajo se basa en el desarrollado en \cite{lov:rom:per}. En el citado trabajo, los autores
    utilizan algoritmos gen\'eticos para seleccionar los componentes discretos en un filtro activo $RC$. Como se
    estableci\'o en la secci\'on \ref{sec:fundelect}, el problema consiste en seleccionar los valores que pueden
    tomar tres resistencias ($R_1$, $R_2$, $R_3$) y dos capacitores ($C_4$,
    $C_5$) de una lista de posibles valores
    previamente definidos.
    
    \textcolor{red}{El objetivo de este trabajo es comparar la t\'ecnica
      utilizada por los mencionados autores, evaluando la calidad 
    de las soluciones encontradas en ambos casos y analizar ventajas y
    desventajas del enfoque de los algoritmos gen\'eticos 
    con las propuestas aqu\'i exhibidas. YO NI MENCIONARIA LO QUE ELLOS HICIERON
    A MENOS QUE TE PIDAN QUE LO PONGAS PARA QUE NO SE INTERPRETE QUE ESTAS
    EVALUANDO EL TRABAJO QUE ELLOS HICIERON}
  
  \section{\textbf{Algoritmo exhaustivo}}
    Realizando algunas observaciones y transformaciones matem\'aticas, es posible obtener un algoritmo exhaustivo que descubre
    todas las soluciones posibles para el problema. Recordemos las definiciones
    de \textit{ganancia} ($G$), \textit{frecuencia de polo} ($\omega_p$) y
    \textit{factor de calidad} ($Q_p$)
    \begin{eqnarray}
      G &=& R_2/R_1 \label{g}\\
      \omega_p &=& 1/\sqrt{R_2 R_3 C_4 C_5} \label{omega}\\
      Q^{-1}_p &=& \sqrt{C_5/C_4}  \left(\sqrt{R_2 R_3}/R_1 + \sqrt{R_3/R_2} +
      \sqrt{R_2/R_3}\right) \label{q}
    \end{eqnarray}

    Es claro que a partir de (\ref{g}) se tiene que para cada valor de $R_1$ hay
    un conjunto de valores de $R_2$ que denotaremos 
    $\{R_2\}_{R_1}$ tales que $G^{max} > G > G^{min}$

    Definiendo las siguientes cantidades,
    \begin{eqnarray}
      \omega_1 &=& 1/(R_2 C_4) \nonumber \\
      \omega_2 &=& 1/(R_3 C_5)
      \label{omegas}
    \end{eqnarray}
    podemos reescribir (\ref{omega}) de la siguiente forma: $\omega_p = \sqrt{\omega_1  \omega_2}$

    
    A partir de los valores que pueden tomar las resistencias y capacitores, es
    posible calcular la lista de valores que pueden tomar las frecuencias
    definidas en (\ref{omegas}). Para cada uno de los valores posibles para
    $\omega_1$, habr\'a un conjunto de pares de valores ($R_2$, $C_4$) tales que
    $\omega_1 = 1/(R_2 C_4)$. Denotamos a tal conjunto como $\{(R_2,
      C_4)\}_{\omega_1}$. De manera an\'aloga se puede proceder con $\omega_2$,
      $R_3$ y $C_5$ (obs\'ervese el conjunto de valores posibles para $\omega_2$
      es el mismo que para $\omega_1$ y que $\{(R_2,C_4)\}_{\omega_1}=\{(R_3,
      C_5)\}_{\omega_2}$ cuando $\omega_1=\omega_2$). Luego, dada la restricci\'on $\omega_p \in 
    [\omega_p^{min},\omega_p^{max}]$ y elegido un valor de  $\omega_1$, los
    valores admisibles de $\omega_2$ son aquellos para los 
    que $\omega_p= \sqrt{\omega_1 \omega_2}$ satisface dicha restricci\'on, y
    por lo tanto cumplen las siguiente relaci\'on:
    $(\omega_p^{max})^2 / \omega_1 > \omega_2 > (\omega_p^{min})^2 / \omega_1 $.

    De esta manera, para cada valor realizable de $\omega_1$ existe un conjunto
    finito $\{{\omega_2}\}_{\omega_1}$ de valores de $\omega_2$ 
    tales que $ \omega_p^{max} > \omega_p > \omega_p^{min} $

    Finalmente, a partir de (\ref{q}) y (\ref{omegas}) podemos reescribir
    $Q_p^{-1}$ de la siguiente forma,
    \begin{equation}
    Q_p^{-1} =
    \sqrt{\frac{\omega_1}{\omega_2}}\left(1+\frac{R_2}{R_1}+\frac{R_2}{R_3}\right)
    \label{otraq}
    \end{equation}
    
    Finalmente, para cada par ($R_1$, $R_2$), ($\omega_1, \omega_2$) que satisface
    las restricciones sobre $G$ y $\omega_p$, utilizando la expresión
    (\ref{otraq}) buscamos
    los valores $R_3$ admisibles que satisfagan la 
    condici\'on
    $$
    (Q_p^{-1})^{max} > Q_p^{-1} > (Q_p^{-1})^{min}
    $$
    y de esta manera obtenemos todas las soluciones de la forma ($R_1$, $R_2$,
    $\omega_1$, $\omega_2$, $R_3$)  
    que luego podemos \textit{mapear} a las soluciones de la forma ($R_1$,
    $R_2$, $R_3$, $C_4$, $C_5$) 

    probando probando á é í ó ú ñ ¿? ¡!
  \begin{thebibliography}{1}
      \bibitem{corr}
      Corral, C.: 
      Designing RC active filters with standard-component values. Electronic Design
      Network Magazine, 141-154 (2000)
      
      \bibitem{lov:rom:per}
      Lovay, M., Romero, E., Peretti, M.:
      Dise\~no de Filtros Activos Robustos usando Algoritmos Gen\'eticos.
      SII 2015 4$^\circ$ Simposio Argentino de Inform\'atica Industrial.
      
      \bibitem{sol}
      Solnon, C.:
      Ant Colony Optimization and Constraint Programming. (Wiley-ISTE 2010) 
  
  \end{thebibliography}

\end{document}
